\documentclass{article}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Lista 1 Eletromagnetismo}
\author{Jonas Bezerra }
\date{March 2019}

\begin{document}

\maketitle

\section{Griffiths}

\noindent\textbf{1.1}\newline
\noindent A) $|B+C|\sin\theta \rightarrow (|B|\cos\theta)A $

$AB \cos\theta + AC\cos\theta$

$|B+C|\sin\theta -(B\sin\theta + \sin\theta)A \vec I$

$AB\sin\theta \vec I + AC \sin\theta \vec I$\newline\newline

\noindent B)
$(\vec V + \vec W)\vec X = \vec V \vec X + \vec W \vec X$

$\vec V = \Bigg[ \begin{array}{c}
     v1 \\
     v2 \\
     vn

\end{array}{}\Bigg] 
\vec W = \Bigg[ \begin{array}{c}
     W1 \\
     W2 \\
     Wn

\end{array}{}\Bigg] 
\vec X = \Bigg[ \begin{array}{c}
     x1 \\
     x2 \\
     xn

\end{array}{}\Bigg] $


$\vec V + \vec W = 
\Bigg[ \begin{array}{c}
     v1+w1 \\
     v2+w2 \\
     vn+wn
\end{array}{}\Bigg]
= (v1+w1) + (v2+w2) + (vn+wn)$


$(\vec V \vec W)\vec X = 
\Bigg[ \begin{array}{c}
     v1+w1 \\
     v2+w2 \\
     vn+wn

\end{array}{}\Bigg] 
.\Bigg[ \begin{array}{c}
     x1 \\
     x2 \\
     xn

\end{array}{}\Bigg] 
\rightarrow (v1+w1).x1 + (v2+w2).x2 + (vn+wn).xn
$\newline\newline

$\vec V \vec W + \vec W \vec X $

$\vec V \vec X = (v1 x1) + (v2 + x2) + (vn + xn)$

$\vec W \vec X = (w1 x1) + (w2 + x2) + (wn + xn)$

$\vec V \vec W + \vec w \vec X = (x1v1 + w1x1) \rightarrow x1(v1w1)$\newline\newline

escalar
$(c. \vec V).\vec W = c(\vec V. \vec W)$

$\Bigg( c.\Bigg[ \begin{array}{c}
     v1 \\
     v2 \\
     vn
\end{array}{}\Bigg]\Bigg)
.\Bigg[ \begin{array}{c}
     w1 \\
     w2 \\
     wn
\end{array}{}\Bigg]
\rightarrow (cv1w1) + (cv2w2) + (cvnwn)$

$c.\Bigg(\Bigg[ \begin{array}{c}
     v1 \\
     v2 \\
     vn
\end{array}{}\Bigg]
.\Bigg[ \begin{array}{c}
     w1 \\
     w2 \\
     wn
\end{array}{}\Bigg]\Bigg)
= c.\Bigg[ \begin{array}{c}
     v1.w1 \\
     v2.w2 \\
     vn.wn
\end{array}{}\Bigg]
\rightarrow (cv1w1)+(cv2w2)+(cvnwn)
$\newline\newline


\textbf{1.3}

\includegraphics[width=10cm]{eletro1.jpeg}\newline
$w^2= i^2+j^2$

$w^2= 1^2+1^2$

$w=\sqrt{2}$\newline

$a^2 = w^2 + k^2$

$ a^2 = (\sqrt{2})^2 + 1^2$

$a= \sqrt{3}$ \newline

$A= 1\vec x + 1\vec y - 1 \vec z \quad A=\sqrt{3}$ 

$B= 1\vec x + 1\vec y + 1 \vec z \quad B=\sqrt{3}$ \newline

$A.B= (1.1)+(1.1)+(1.-1) = 1+1-1 =1$

$AB\cos \theta = \sqrt{3}\sqrt{3}\cos\theta$

$3\cos{\theta}=1 \rightarrow \cos{\theta}=\frac{1}{3}\rightarrow \theta=\frac{1}{3\cos}$

$\theta = 70,5$\newline\newline

\textbf{1.5}\newline
BAC-CBA \newline
$Ax(BxC)=\Bigg[ \begin{array}{ccc}
     \vec x & \vec y & \vec z \\
     Ax & Ay & Az \\
     (B_yC_z - B_zC_z)&(B_zC_x - B_xC_z)&(B_xC_y - B_yC_x) 
\end{array}{}\Bigg]$\newline

$= \vec X[A_y(B_xC_y - B_yC_x)-A_z(B_zC_x - B_xC_y)+\vec Y(...)+\vec Z(...) ] $

$= \vec X(A_yB_xC_y - A_yB_yC_x - A_zB_zC_x + A_zB_xC_z) + \vec Y(...) +\vec Z(...)$\newline

$B(A.C)- C(A.B) = [B_x(A_xC_x+A_zC_y+A_zC_z)- C_x(A_xB_x+A_yB_y+A_zB_z)\vec X +\vec Y(...) + \vec Z(...)$

$\vec X= (A_zB_xC_y+A_zB_xC_z+A_yB_yC_x-A_zB_zC_x)+\vec Y(..) + \vec Z (...)$\newline\newline

\textbf{1.7}

$(2,8,7) \rightarrow (4,6,8)$

$A = 2 \vec x + 8\vec y +7\vec z$

$B = 4\vec x + 6\vec y + 8\vec z$\newline

$R = B-A = (2 \vec x + 8\vec y +7\vec z)-(4\vec x + 6\vec y + 8\vec z) $

$R = 2\vec x - 2\vec y + \vec z$

$R=\sqrt{2^2+2^2+1^2}$

$R=3$

$\vec r = \frac{r}{R} \rightarrow \frac{2}{3}\vec x -\frac{2}{3}\vec y +\frac{1}{3}\vec z$ \newline\newline

\textbf{1.9} \newline

\includegraphics[width=4cm]{elet1.png}\newline
quando rotacionado em 120 graus o eixo y estará onde o eixo x o eixo x vai para onde o aixo z estava assim todos os eixos trocarão de lugar 

$\Bigg[ \begin{array}{c}
1,0,0\\
0,1,0\\
0,0,1
\end{array}{}\Bigg]
\rightarrow\Bigg[ \begin{array}{c}
0,1,0\\
0,0,1\\
1,0,0
\end{array}{}\Bigg]
$\newline\newline



\textbf{1.11}\newline
a) $f(x,y,z)=x^2+y^2+z^2$

$dt=\big(\frac{\partial t}{\partial }x\big)
dx +\big(\frac{\partial t}{\partial y}\big) dy+ \big(\frac{\partial t}{\partial z} \big)dz = 2x+2y+2z $

$dt= \big(\frac{x^2+ y^2+z^2}{2x}\big)dx + \big(\frac{x^2+ y^2+z^2}{2y}\big)dy + \big(\frac{x^2+ y^2+z^2}{2z}\big)dz$

$de=2x \vec x + 2y\vec y +4z^3\vec z$\newline\newline

b)$f(x,y,z)=x^2.y^2.z^2$

$dt=\big(\frac{\partial t}{\partial }x\big)
dx +\big(\frac{\partial t}{\partial y}\big) dy+ \big(\frac{\partial t}{\partial z} \big)dz = 2xy^2z^2 + x^22yz^2 + x^2y^22z $

$dt= \big(\frac{x^2.y^2.z^2}{2xy^2z^2}\big)dx + \big(\frac{x^2.y^2.z^2}{x^22yz^2}\big)dy + \big(\frac{x^2.y^2.z^2}{x^2y^22z}\big)dz$

$dt= 2xy^3z^4 \vec x + 3x^2y^2z^4 \vec y + 4x^2y^3z^3\vex z$ \newline\newline

c)\newline\newline

\textbf{1.13}\newline
$r= (x-x')\vec x +(y+ y')\vec y+ (z- z')\vec z$

$|r|=\sqrt{(x-x')^2 +(y+ y')^2 + (z- z')^2}$\newline

a)$\nabla(r^2) = 2r$

$\nabla(r^2)=\frac{\partial}{\partial x}\bigg[\sqrt{(x-x')^2+(y-y')^2 (z-z')^2}\bigg]^2 \vec x + \frac{\partial}{\partial y}\bigg[\sqrt{...}\bigg]^2\vec y + \frac{\partial}{\partial z}\bigg[\sqrt{...}\bigg]^2 \vec z$

$2(x-x')+2(y-y')+2(z-z')$

$2[(x-x')+(y-y')+(z-z')]=2r$\newline\newline

b)$\nabla (\frac{1}{r})=\frac{-\vec r}{r^2}$

$\nabla(\frac{1}{r})=\frac{\partial}{\partial x}\frac{1}{\sqrt{(x-x')^2+(y-y')^2 (z-z')^2}}\vec x + \frac{\partial}{\partial y}\frac{1}{\sqrt{...}}\vec y + \frac{\partial}{\partial z}\frac{1}{\sqrt{...}}\vec z$





\textbf{1.15}\newline


\textbf{1.17}\newline


\textbf{1.19}\newline
$v = yz \vec x + xz \vec y + xy \vec Z$







\end{document}

